\paragraph{Nouveaux attributs} La base de données possède certains attributs afin de contribuer au bon fonctionnement de cette extension.

\subparagraph{Table \emph{Users}} Cette table possède un attribut \emph{SecurityLevel} qui décrit le niveau de sécurité du compte de l'utilisateur. Typiquement, plus le niveau de sécurité sera élevé, plus l'utilisateur sera restreint ou devra confirmer son identité durant les transactions (par exemple, les limites de paiement sans contact seront plus basses, voire les paiements sans contact seront totalement bloqués).

\subparagraph{Table \emph{Account}} Cette table possède un attribut \emph{Blocked} qui indique si le compte est bloqué ou non, ainsi que huit attributs "limite" qui décrivent les limites instantanées, journalières, hebdomadaires et mensuelles des paiements avec et sans contact (limites distinctes).

\subparagraph{Table \emph{TransactionLog}} Cette table possède cinq attributs : \emph{State} qui décrit l'état d'une transaction (en attente, confirmée et traitée), \emph{Suspicion} qui indique le niveau de suspicion de la transaction (une indication du taux de probabilité que cette transaction soit frauduleuse), \emph{Country} qui indique le pays à partir duquel la transaction a été effectuée, \emph{Contactless} qui indique si la transaction a été réalisée sans contact ou non et \emph{Online} qui indique si la transaction a été réalisée dans un magasin en ligne.

\subparagraph{Table \emph{Notification}} Cette table possède un attribut \emph{Permanent} qui, s'il est à 1 (vrai), empêche de supprimer la notification de la liste des notifications. Grâce à cette stratégie, nous pouvons évaluer la dangerosité d'une transaction de manière locale (sans devoir évaluer la dangerosité d'une transaction chaque fois que le serveur en reçoit une), puis envoyer une notification au client à qui le compte à partir duquel le transaction a été réalisée appartenait. De cette manière, une personne usurpant le compte d'une autre personne et effectuant une transaction suspecte ne pourra pas supprimer la notification de la liste des notifications. La notification de suspicion sera supprimée lorsque l'utilisateur aura confirmé ou infirmé la suspicion.